                                                                            WORKSHEET 2
                                                                              PYTHON


Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1. Which of the following is not a core datatype in python?
A) list                      B) struct
C) tuple                     C) set

Ans- B) struct

2. Which of the following is an invalid variable name in python?
A) _init_                   B) no_1
C) 1_no                     D) _1

Ans- C) 1_no 

3.Which one of the following is a keyword in python?
A) in                       B) _init_
C) on                       D) foo

Ans- A) in

4. In which of the following manner are the operators of the same precedence executed in python?
A) Left to Right            B) BODMAS
C) Right to Left            D) None of these

Ans- B) BODMAS

5. Arrange the following in decreasing order of the precedence when they appear in an expression in python?
i) Multiplication ii) Division iii) Exponential iv) Parentheses
A) iii ‚Äì iv ‚Äì ii ‚Äì i        B) iii ‚Äì iv ‚Äì i ‚Äì ii
C) iv ‚Äì iii ‚Äì ii ‚Äì i        D) iii ‚Äì ii ‚Äì i ‚Äì iv

Ans- C) iv ‚Äì iii ‚Äì ii ‚Äì i

6. (28//6)**3/3%3 = ?
A) 7.1111‚Ä¶                  B) 0
C) 0.3333‚Ä¶                  D) 1

Ans- C) 0.3333‚Ä¶

7. Which of the following is not equal to x16 ?
A) x**4**4                 B) x**16
C) x^16                    D) (x**4)**4

Ans- A) x**4**4

8. a = input(‚ÄúEnter an integer‚Äù). What will be the data type of a?
A) int                     B) str
C) float                   D) double

Ans - B) str

Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.
9. Which of the following statements are correct?
A) Division and multiplication have same precedence in python
B) Python‚Äôs operators‚Äô precedence is based on PEDMAS
C) Python‚Äôs operators‚Äô precedence is based on VBODMAS
D) In case of operators‚Äô having same precedence, the one on the left side is executed first.

Ans- 
A) Division and multiplication have same precedence in python
D) In case of operators‚Äô having same precedence, the one on the left side is executed first.

10. Which of the following is(are) valid statement(s) in python? 
A) abc = 1,000,000          B) a b c = 1000 2000 3000 
C) a,b,c = 1000, 2000, 3000 D) a_b_c = 1,000,000

Ans- A) abc = 1,000,000
     C) a,b,c = 1000, 2000, 3000
     D) a_b_c = 1,000,000

Q11 to Q13 are subjective questions, answer them briefly

11. Differentiate between a list, tuple, set and dictionary

Ans - 
List:- It is simplest data structure in Python and is used to store a list of values. Lists are collections of items (strings, integers, or even other lists).Each item in the list has an assigned index value.Lists are enclosed in [ ].
Tuple:- A tuple is a sequence of values much like a list. The values stored in a tuple can be any type, and they are indexed by integers.The important difference is that tuples are immutable.Lists are enclosed in ( ).
Set:Set elements are unique. Duplicate elements are not allowed.It is unorderd.
Dictionary:Dictionary elements are accessed via keys.Use {} curly brackets to construct the dictionary, and [] square brackets to index it.

12. Are strings mutable in python? Suppose you have a string ‚ÄúI+Love+Python‚Äù, write a small code to replace ‚Äò+‚Äô with space in python.

Ans- No,strings are immutable in python.

Word = "I+Love+Python"  
print(Word.replace("+", " ")) 

O/P- I Love Python

13. What does the function ord() do in python? Explain with example. Also, write down the function for getting the datatype of a variable in python.

Ans- The ord() function in Python accepts a string of length 1 as an argument and returns the unicode code point representation of the passed argument.

for eg: ord('A') is 65 which is the ASCII value. 

type(ord('B'))
o/p- int

Q14 and Q15 are programming questions. Answer them in Jupyter Notebook.

14. Write a python program to solve a quadratic equation of the form ùëéùë•2+ùëèùë•+ùëê=0. Where a, b and c are to be taken by user input. Handle the erroneous input, such as ‚Äòa‚Äô should not be equal to 0.

Ans- 

import cmath  
a = float(input('Enter a: '))  
b = float(input('Enter b: '))  
c = float(input('Enter c: '))  
    
d = (b**2) - (4*a*c)    
eq1 = (-b-cmath.sqrt(d))/(2*a)  
eq2 = (-b+cmath.sqrt(d))/(2*a)  
print('The solution are {0} and {1}'.format(eq1,eq2)) 

15. Write a python program to find the sum of first ‚Äòn‚Äô natural numbers without using any loop. Ask user to input the value of ‚Äòn‚Äô.

Ans- 
n=int(input("Enter a number: "))
n * (n+1) / 2
